【追查香港網民】台2中學生fb揚言殺市長被捕 涉與港人組恐襲群組

台灣日前有人在facebook群組發文，揚言要「炸掉台中火車站」，之後更威脅「（台中市長）林佳龍也死定了，我會刺殺他！」警方追查後，發現高雄、雲林兩名中學生，盜用他人帳號在fb發文，同時通報香港警方，協助追查一名可能涉案的「香港袁姓網友」。
這段恐嚇文上月23日在有19萬名成員的fb群組「傳說對決MöBÁ♥手遊俱樂部♥入社請看置頂文章」上出現，留言更提醒網民「經過台中火車站時小心點」、「攻擊市民廣場」、「襲擊成功嶺軍事基地」等，即時遭人檢舉。
警方接報後追查，發文者是一名姓許的中學生，警員找到這名學生，嚇得他說不出話，僅回答當日凌晨一時許發現無法使用fb就關機，不可能發文，應該是帳號被盜。
警方繼續追查，發現許曾為網絡遊戲升級裝備，與不熟悉的網民交換帳號，對方不但聲稱帳號、密碼無法登入，自己帳號也遭竄改，之後便出現恐嚇貼文。
警方調查，盜用帳號的網民利用跳板IP，從荷蘭、美國、新加坡、香港等地登入，經過交叉比對後，上月25日在高雄14歲侯姓中學生，他承認騙取帳號，並與另一廖姓少年及「香港袁姓網友」共組「國中生恐襲事件簿」群組，張貼恐嚇貼文，大肆討論涉及恐襲，裏面居然還有「狙擊手已經瞄準總統」。對此，台灣總統府未有作出評論，僅強調已交由警方處理。
據悉，警方在上月29日在雲林拘捕同為14歲的廖姓少年，依妨害電腦使用、恐嚇公眾危安罪移送少年法庭。
台灣警方研究「香港袁姓網友」IP資料後，確認他的活動區域確為香港地區，已協請刑事警察局通報香港警方協助調查依法究辦。

其實捉唔捉到個香港人?
蔡英文同民進黨理論上係中國既敵人
大陸官方成日都鼓吹武統台灣 斬首蔡英文呢d標語
如果香港捉左個袁姓網友 咁咪同大陸對著幹?

佔中累事...唉

袁姓網友令我諗起大漫畫家

小朋友鳩up咪恐嚇 直接拉啦
邊到得閒咁多政治考量
你都弱撚智 唔講以為個小朋友係中國特工